【獨家】一手樓空置稅以累進制徵收 政府研「反避稅」措施防囤積

為打擊已落成樓宇但仍未售出單位，即俗稱「貨尾」單位，政府早前曾研究一手樓空置稅。今日（6日）有報道指，局方已決定以差餉機制徵收一手樓空置稅，對於落成後一段年期仍未出售的一手樓，或需繳交以倍計的差餉。同時，新稅項亦將「一刀切」，適用於所有空置新盤。

消息人士向《香港01》透露，按當局的構思，若一手單位於獲批入伙紙後一年仍未售出或租出，便會被歸類為空置單位，並以累進方式徵收稅項。同時，政府亦考慮推出「反避稅（anti tax avoidance）」，以防止地產商將單位「左手交右手」避稅。

多個消息指，政府打算利用調整差餉，以累進方式徵收「以倍數計」的差餉，即空置時間愈長、徵收差餉愈多。消息指透過修改現有《差餉條例》，行政上會較為方便。

至於「空置」定義，消息指是由單位獲批入伙紙後的一年仍未售出或租出起計。至於會否引致有地產商將單位「左手交右手」避稅，消息指政府考慮「反避稅（anti tax avoidance）」方案，如要求發展商以市值價錢賣出或租出單位。

不過，據了解，雖然政府對推出一手樓空置稅非常有決心，但由於內部有不同說法，故至今尚未有「拍板」方案，現階度仍停滯不前。

唔起哂 唔令入伙紙咪得囉 傻鳩政府

聽落去 呢個方案好似好廢

有心做就係投完地起就計時啦

全棟都唔賣就得
想賣一半留一半咪唔得

好似澳門咁
收返塊地，fatfat

樓市gogogo

新投返黎嘅地 地契全部都有building covenant(BC)限死要幾時起好攞入伙紙同滿意紙
延長BC要按地價百分比俾premium 拖得越耐就越甘
另外唔起哂要養住班on site staff條數呢

你有張良計

搵自己友買左佢, 但有十年成交期, 到時撻訂, 印花稅都可以退返

如果棟新樓
由恆基租比新恆基
由舊世界租比新世界
連税都唔使避

政府真係點做都比人鬧

支持

將空置單位成本增
將持有多過1個單位的成本大增

令有幾個單個單位收租呢樣野
無辦法可行

執行係另一個大問題

到時車位會炒得更加誇張，隨時過千萬

我懷疑呢個政策最後個空置稅會轉移左去樓價到
再升高d

爆未牙？

//他提倡向持有一個以上物業的投資者和非香港永久居民業主每年徵收「超差餉」，其金額是現有差餉的20倍，變相令其所有租金收入全部用來交稅。//

點解唔直接做炒家，去做地產商

唔係咁既
如果個單位而家賣到1億咁既高價，有無呢個稅我都賣得最高
賣價係睇個價市場受唔受，唔係睇成本

成本$10，有人用$10000 買，我梗賣$10000
到成本貴到由$10–>$5000，但市場無錢或鍾意第二樣野，只能賣到$8000，降價做$8000 都要賣架啦

一手空置稅，唔包2手喎

直接推8萬5出黎好過

個政府一早同班地產商傾好晒啦
你估真係suprise 咩，劇本就係地產商出黎吠兩下
然後政府又閹割個政策，最後推左個廢嘅policy 出台，政府扮做左野，地產商又開心，win win

退左休政府高官就比d大企業請去做顧問 又win

唔做埋土地儲備空置稅咪等於廢...
只不過將個生產線成條推遲

一味掛住打擊 樓價只會越黎越貴

政府唔帶頭做野唔會解決到

扮下野話比人知有做野姐
根本政府唔想樓價跌

一手樓 咁二手樓呢？

好像得9千個一手未賣
對市場應該無咩大影響卦
不過可以防止地產商口即牙膏式賣樓?

反而太多二手樓空置先係問題 放係度當迷你倉唔住人

咁咪唔起住囉
由得塊地擺係度 吹咩

防到果d 乜鳩再度 N度加推果d仆街野
所以樓上話..只防到成好左一撞再分段賣
不過e d 地產商既分段賣..最後都一年內完成

咁買左但又空置個d點？
其實政府咁做，地產商將佢有機會要承擔既稅加落單位度咪得，d樓一樣咁貴同更貴，係咪？

政府如果真係做嘅 你仲驚

即係代表呢個政策係 somehow 可以再進一步推高樓價同趕香港人返大灣

佢唔郁即係仲諗緊有咩奸計/ 時機未成熟

佢一郁你就仆直

政府係有心搞好樓市神早做咗
佢入面咁多官商勾結，又一齊有份炒樓
最重要係佢真正既老闆唔係香港人係支那

有西用咩，計我話，咁樣做就一定有效壓低樓價

1.部份新建樓宇，延長禁售期，逼人自住唔炒樓
2.轉售期內變賣資產，大幅度提高税率
3.推出2手空置稅及租管

不過政府仲唔敢咁做

1. 放租 長線投資 依家買得都係有錢
新盤一出咁大量需求 禁短炒都唔見得令人卻步

2. 凍結二手市場 換樓同自住客多得你唔少

3. 呢個反而似有 d 用 租管減低放租回報 提升租樓誘因 但執行困難

有撚用 高官都炒埋一份你覺得有人會做
樓價升 政府有助攻有利益架 你估政府一心想壓呀

有撚用 後生嘅都係唔會買到樓
有心做嘅就限死唔准擁有多過一個物業啦屌

隔一排睇吓啲樓價就知成效

yes
上車盤三萬一尺

3.2 m cash, 等入多間。

你點睇得出全球收水? 歐盟,日本,中國都仲印緊。你計過淨增減數未?

財演/毒果話收水咪收水囉

唒氣啦, 波叔自己都囤地, 點會真係set條有用嘅法例

羊毛出自羊身上

成本增加就加租

所以點解而家政府係仆街，以前英國佬都唔會咁做

地產係香港經濟支柱，政府點會比佢冧 全民上車對政府係咪真係利多於弊

咁你可以跟佢政策走 一齊做仆街嫁麻 官屯地 你咪炒樓

時間拖越耐。購買力仲越多。有唔少儲緊錢等上車既人。

有邊次出招後，唔係爆升

波叔個d真係地黎 🤣

差餉年年退稅...有閪用咩

咁就唔係收水啦,仲係放緊水,只係放慢左。

收水=總money supply下降
放水=總money supply上升
所以你講"收水"係用詞不當,雖然我睇得出你既補充係減慢放水既意思
由於而家係放水速度減慢,所以仲係處於money supply上升既時間。錢多左,資產有依然再向上,直到net money supply向下,咁理論上資產價格就會回調。

其實因咩事係短短幾個月內，你由想買村屋變到依家唱淡?

但最終唔係無水再出呢。
money supply 仍然繼續升。

4m cash 等full paid 太古城

又係你條加密好友

有自住樓架啦下話

市場最應該限制既

唔係拎黎炒樓個班咩？

逼佢地用低價租出去先有效

成本咩又轉嫁消費者

你老味 夠薑就二手空置稅 多於某段時間租唔出既空置單位就收稅
當然要諗埋可能有d仆街會當渡假去住一兩日 當個單位有人住
樓係用黎住 唔係用黎炒

囤地稅先有用

入完則起貨有限期

依時起貨 點會有空置稅
咪撚偷換概念

咁而家嗰幾千個貨尾單位呢？

應該管埋地鋪先係.
宜加就街都係吉鋪,
業主又唔肯減租, 無人肯租.
業主驚減租就會搞到個鋪貶值, 寧願吉左佢.
咁搞法真係等死.

你唔講真係唔知而家市場係炒家主導喎，長知識了

政府唔會一刀切囉
再者 如果地產商個定價可以再高D 佢地一早就做左啦 開善堂咩

唔使懷疑 d發展商已經講明將成本轉介比買家

上面已經有連登局長話唔會啦

咁你轉移去樓價到 咁買樓門檻高左 買家會少左架嘛

當然有班港豬唔理3721 狗衝左先

係就學德國 加拿大咁有租金管制
設最高租金上限
將租金回報減低去調節供應需求

想樓價跌根本就要推翻政府。而加根本就係香港人太守規矩。政府就係睇死你呢點撚死你。入面政府全部都係利益關係者。根本中國人就係仆街。外國人至少比D漫頭你食。中國人屎都唔比你做。仲奢望個政府

做>食

G持！

大地產商可以租唒比d 高層同員工
你想點收佢稅

無拍拖結婚？

仲講咩自由市場
個政府唔係你選既
球員教練球證旁證你自己既球員讚助商主辦單位都係佢既人

人地自己係到圍威喂貪到笑
求其整d 辣椒掩眼法等你d 傻閪賤民以為個政府會幫你
所以你咪係隻死傻閪囉
政府同有錢佬而家日日一齊賺

咁你都唔係真正有住屋需求個 d 人

你記唔記得自己講過下面段野

我咁講可能係好刻薄, 但係我自己每一日都希望自己冇出世過, 間唔時我都屌我老豆老母生我出黎做咩鳩? 老左唔冇指意我照顧返你地, 我自己而家都冇雞比食

香港以前領先人地
新加坡好多政策都係抄我地，但人地就越做越好
相反 我地就不斷倒退

根本 2047 唔講唔講以為真係無..

你見超級市場 d 野就到期都會減價.....

一手已經快快出貨套現就知..

大衰退已經開始

波叔 > 習近平 ?